台灣醫學系 or 香港物理治療

大家會點揀

香港物治

台灣醫科好低人工

頭6年都有100-120k twd月薪 計返都唔低
後面可以上到200-500k 缺點係要留係台灣

如果可以拎埋台灣居留權
台灣醫科完勝

留系香港 要計埋生命折舊（折壽）成本

留喺台灣好似係優點
同埋一定係台大醫學系先有用

認同，台灣醫療好高質，不過人工低

睇長遠
一定係台灣

台灣做醫生好辛苦 工作時間每星期100個鐘 應該係台灣生命折舊多d

因為有健保 所以台灣做醫生係好辛苦
好多都做到自己有病

利申：唔會濫用健保 因為醫生真心辛苦

又辛苦又唔多錢 講work life balance 香港物理治療可能贏
醫生就細細個既夢想 但係又好多野要背同記好難揀

我屋企有人讀Poly 物理治療畢業
佢唔使返長工 畢業左成十年都係返Freelance

freelance 人工高好多
勤力既fg都可以有7皮以上

講到有得揀

入到台大醫學系先講

如果唔係台大呢

物理治療grad 諗緊好唔好去台灣讀多個醫咋

巴打幾歲呀 響香港撈物理治療唔好咩？

我諗大部分物理治療同學心目中最想讀既都係醫科

做左幾多年呀 做多幾年可能唔係咁諗

今年fg? 如果係嘅不如試吓喺香港做一排先 睇吓自己係咪真係想去台灣

兩三年 唔讀醫就準備讀master 架啦

真？仲好過出private

second degree 好似收開3.7-3.8

係連登問一定係台灣
對台灣太多幻想
以為真係wonderland

會試

但係將來無咁好景時會點呢 返長工穩陣 我識好多返長工+parttime

小心台灣醫護成日比病人告

icc 我見好多physio 做2-3年ha 就出去其他clinic 或者自己做 幾正下

真

仲有係自己錢去賠 唔係政府去賠錢

淨係去過旅行 巴打可唔可以講多少少

想搵錢就香港
想順便移民就台灣

台灣 順便長住

物理治療如果係醫院做 其實一份係好悶同重複性既工作 如果你想搵穩定職業 份工悶唔悶唔重要既 物理治療係好選擇 但如果你個人係鍾意諗野同接受挑戰 醫科絕對係較好選擇 唔係你first degree入左物理治療 洗濕左個頭好難轉行 當然你目標係出黎開診所的話另計

物理治療難唔難畢業
如果對於一個中三之後都冇掂過science 既人黎講？

台灣醫生人工唔知有冇香港醫生5份一、但水平唔差得遠～
因為香港既醫生係受保護既行業，每年供應幾多都係醫生話事

樓主DSE幾分，聯合分發報咗邊幾間

我已經濕撚晒

唔關中學野事 但對讀理科叻既相對易

7月先報呀

大概1/2-1/3

2019 b6 有37，但係whole cert retaken，扣完分入唔到medic。有考慮過台大醫科，上網睇啲人話台灣做醫生好辛苦，暫時無報。

要work life既話既係PT 月入十萬都唔難

巴打有咩部署

穩穩陣陣ngo 7皮半其實唔差 但想做醫生就唔係因為錢咁簡單 係一個夢
諗緊個代價值唔值

做落就係一個惡夢

扣好多分咩

扣好似5定10％ 唔係既話我都想試下

可以留在台灣是最大優點.

無錯

其實本身對醫療都唔大興趣，選佢係想穩定同貪個神科title。入唔到medic都唔考慮其他醫療科了。

我有take 2020dse，睇下爆唔爆到多3個5**。如無意外應該就入hku LLB，神科中嘅水泡科。

真係唔知 要再讀6年 行錯左返唔到轉頭

在台灣唔會無端食催淚彈, 胡椒噴霧警棍同實彈

台灣搵台灣洗咪唔低囉

穩扣10%，聽人講。

但係收入如何? 如果freelance又收入高就正到極

台大醫喺台灣嘅地位如同HKU MBBS之於香港

台灣d 醫生係燃燒生命，仲要人工低，
香港物理治療好搵好多

唔熟悉佢考核模式。可能本來都唔係非入醫不可，所以無查其他方法。

Alevel應該好啲？唔知A*難唔難考。

台灣，順便移民

其他國家醫生比香港醫生人工起步低2-3倍
係香港先可以產生到
一班高人工高福利醫療失誤無任何責任要負的19醫生
conclusion: 物治啦

台灣都加好多中文入去啲英文term 度讀同搵食

出黎做左野之後其實有無咩可能讀到物理治療哩一科

利申:19science undergrad

MPT

ngo 去到75k通常要做幾多年

咁要睇下你有幾想做醫生
究竟只係因為外在（名同利）定你鐘意呢個職業本身

如果確定你真係鐘意又唔駛太擔心前路的
讀完先30出頭，大不了咪番香港做PT，起碼都有30k人工

純粹分享一下自己嘅經驗：
無heart或者無恆心嘅話，真係唔係浪費自己同人地嘅時間
利申：兩科都讀過

巴打現況係點

15年

why cant take licentiate exam and return to HK ?

如無意外應該出年年尾大學畢業

其實讀完出黎一樣 台大出來通常一定喺台大醫院 小圈子 PGY睇成績 入熱門科R要睇關係或者paper 其實考過醫師國考 咩大學都差唔多
利申 20+個台灣醫生朋友 北中南既大學畢業都有，有上進心通常都係去返大醫院（長庚，全台灣好多間）

你果d係咪本地人
我聽過非本地人pgy完只可以出私院

你咁講去鬼國讀都得喇

37分未扣定扣左

係台灣讀緊medic 有咩想知可以問我 答到盡答

of course

每日溫幾耐書 知唔知香港人讀完多數出路係點 公院/私院/返香港?

之後應該唔會
政府實會開放俾大陸醫生同醫護落來

freelance pt係人都做到
返到去開組睇住人做下運動 寫下嘢 咁就半日

好多job係上門physio 護老院 特殊學校

睇唔明你講咩

巴打邊到讀

每日溫幾耐書：
因人而異 台灣medic year1-2係蜜月期，每個sem計埋必修/選修/通識，大概10幾科咁。讀既都主要係啲基礎科學（biochem、histology、microbiology、biostatistics、genetics、parasite⋯）相對冇咁大壓力，以genetic為例，每星期有一堂lecture（冇tutorial）大概一個半鐘，要上曬百幾張slide。雖然唔會好輕鬆，但如果唔追gpa其實都ok。我自己本身就hea底同專注係research多啲，每日大概溫2-3個鐘（但exam前會鎖自己係房讀書），咁出黎個成績就普普通通咁身邊都有啲同學仔好認真，咁當然個分數就靚好多。

而year3-4就開始真係黎料，開始讀anatomy、pharmacology、pathology、physiology嗰啲，隔個禮拜又有exam咁、聽講就會幾大壓力。

出路：
毒撚，識既人唔多。但我諗大多數人留咗係台灣做醫生。（公私院都有，有啲讀埋phd做prof）

呢d都唔係所謂開組做下運動就得
好難明?

2nd degree一定係mbbs ，mbbs收degree holder多mbchb一倍有多，因為dse冇人揀佢

聽講

你個名好岩

點解呢
本身都飽飽地和，再加埋東大爭飯食
同埋大陸宜家都發展緊物理治療，一旦委員會奶共開放埋大陸牌都可以落來做，噤你個牌真係唔值錢

個人申請定聯合分發入
想知大概幾多分入到（加權後）

不能同意更多。
並唔覺得台灣醫療特別高汁，反而連醫生好多都世界觀極窄，同一般台灣人一樣。

台灣醫療起碼平，香港唔高質過人幾多，但醫療費貴幾人幾倍，一係就用等到你死既公共醫療

聯合

呢樣無可能 大陸d課程方向行錯晒
同埋香港宜加大把位 我呢代大概5年上pt1

唔止，個別位去到150k
醫美更多

不過貪賺錢既，不如牙醫

有上進心既已移民美國或日本做醫生

可以啊

唔計錢 相比之下work life balance我覺得更重要 但呢樣野醫生好似無

高質背後就是醫護大量付出

現在立左法，最多88小時

但去美國好難

唔洗一定台大
台大唔一定好
台大勁小圈子

外人無後台去到比人恰死

點解唔去新加坡讀?

台灣屌台妹唔好咩？

可以轉
新加坡幫到你

去新加坡讀

咁你諗清楚先
否則你會後悔

提編後5年

美國做醫生

新加坡其實生活成本高唔高？
我見新加坡醫生fg得4.xk 坡紙一個月
人工好似唔高咁

As a doctor in a public hospital, a Medical Officer's take home pay is approximately $4000 - $5000, and this will last for as long as you decide not to specialise. I know of friends who've been doctors for 8+ years earning this same amount.

Even if you take the fastest route to becoming a specialist, it takes a minimum of 10 years to earn $10,000:

1 year as a House Officer: $3000

3 years as a Medical Officer: $4000 - $5000 (variable depending on number of calls)

4 years as a Registrar: $6000 - $7000

2 years as an Associate Consultant: $9000

Consultant: $10,000 +

係HA做Physio = 折壽

勤力既 fresh grad 係講緊返6-7 日工
Freelance/ part time ≠工時少/ hea

係，新加坡新仔或無料既醫生，薪水真係唔高。。。。。。。。

上面果個係底薪
你on call有錢收
本地人一次800
外國人一次200

生活成本比香港貴

留台就台灣醫，
留港就物治。
醫生喺台灣吃香，每年有好多本地學生重讀，就係為咗讀醫。

醫科既台妹只會睇你唔起
個個貴族階層出身，唔洗貪你港仔個身份

你有料到既，返到香港一樣考到LMCHK

我見過台灣高雄醫大既醫生考左LMCHK
向香港開診所
唔好以為無人睇，病人唔少的

台灣咁大，一定要食醫科？
階級觀念咁重？

你唔食醫科ok既
階級觀念係超重，日本行醫文化既複製
好階級，好壓抑，喜歡拉一派打一派
講野繞大圈，唔直接
你習慣到先講啦…

實有得居留

台灣讀醫捱完實習仲有考國考 好撚辛苦

溝個醫科咪搵自己黎搞
值完班個樣又殘口又臭，你屌埋我個份

唔係，有好多靚女

你有料到就唔難
我見過台灣醫科畢業當上史丹福大學醫科教授

係求你唔好走

台灣醫生啦肯定 香港物理治療幾錢人工？ 有冇5萬？ 台灣醫科grad一定有20萬台幣
仲要係台灣洗 香港唔係都係medic嘅話根本冇得比

你真係想讀既
去匈牙利，波蘭，羅馬尼亞都係條路

Duke NUS幫到你

緊係醫啦 讀完再去美國進修 之後返香港做又得

中文有乜問題
係香港人先睇唔起自己既語言

要好有毅力

暨南仔

台大醫院一開頭40k only

物治你指東華果個？
如果你講poly果個其實同hku/cu medic相差好少分數

入台灣醫科然後trans返香港

悶唔悶睇你點做
如果你有heart既話
其實醫院做生活都可以好豐盛
不過前提要係大院做
利伸 自己做緊大院

台大醫科fg 40kTWD，邊個同你講有200k?

唔一定食醫科的，世界好大

同埋媾女的野，未必下下都關錢事

其實呢，好多國家都係咁

有料既唔算好難
兒科 Peddy已得手

仲要做夠年期先俾走

台大一向出名低薪
係比你練手用

用台大黎講無意思

無錯!

我poly physio grad

一定台灣醫科！
可以做既野多好多
讀完又可以再移民

啊嬌老公

巴打對台灣物理治療了唔了解？成功大學物理治療出路點？

咁做私家香港都係搵得好多
btw 支持喺台灣讀醫>pt

要好有料到先得

台大醫畢業可到新加坡執業

香港
無心讀就唔好搞鳩人地國家啦
讀完就返黎你好唔好意思?
你香港有醫療需求人地國家就無咩?
依家唔係讀D 19科唔會影響到人

唔係，僑生位係外加

一個月返30日先有呢個數呢

同問

同埋其實有日本人去讀

洗鬼 返全日果d時薪300+
上門一次可以1000

看錢看香港醫生係全球最高人工個堆

私立pgy 100k應該唔係問題

認真
讀醫真係心血黎
要好有毅力同消耗好多資源

其實係。。。。。。。

其實美國做新手醫生薪水都係唔高

識人喺香港讀咗一年放射治療，然後quit咗走去uk讀醫，grad無耐，而家喺英國做緊醫生

順便無知一問，物理治療同放射治療邊行喺香港吃香啲？感覺差唔多咁

台灣搵錢台灣用 其實好好用

Peddy

梗係香港物治啦仲使問
b5都要起碼30你台灣邊有咁高
你去完台灣好大機會翻唔到黎香港執業
個執業試超難
呢個世界得香港可以有咁多月球星球醫生
台灣差九條街啦
台灣居留權亦都唔係咁巴閉啦 仲以為你講歐盟公民果隻級數

我當普普通通返院舍 300/hr 一日8粒鐘計姐
如果咁好彩搵到時薪高,時數又比到多既job砌足全個月timetable另計啦

亦係考慮因素 香港physio去澳洲加拿大比台灣醫易好多

我間lab上年都有個師兄考過咗usmle，早排仲match埋依家去咗美國做

唔係好清楚 幫你問下個pt friend

其實英國脫歐後
歐盟公民個含金量急降。。。。。。。

其實你有料到既，係可以的

唔建議入行做醫生
尤其如果你已經有經濟能力同work life balance
環境好惡劣 台灣有健保 香港有HA
你要拎個牌亦都要好多時間同心血
不過你話係夢想就唔使理人點講

加拿大/美國/澳洲 好似好高日落國

你問左自己先啦
睇下係咪真係咁有心讀
如果唔係，你係去唔到果隻level

移民美國係超難

因為美國行Doctor of physiotherapy DPT制？

打算娶台妹
要求實際生活品質
當然係台

唔係
而係因為美國想要既係精英
即係神人
普通人佢地大把

Non JUPAS

額 其他地方人工都低過香港
得美國同香港有得比

美國都係無得比
因為稅高
美國要搵錢，做高科技啦

我識人考左5次先考到

係咪台大
唔係台大完全唔駛考慮啦
一定香港Physio

都話左
台大唔台大，都係一樣既料
頂多台大資源比較多

願聞其詳

醫科呢行，執照比你邊間大學畢業更重要

不過要有心理準備，資源不及香港既大學多，要自己比錢買唔少野用

拎到牌入場之後
就睇你邊間做residency

我知有人香港PT畢業，之後去左北京首都醫科大學讀醫，之後考左LMCHK

醫生同物理治療二揀一
唔係因為香港就唔同下話?

有聽過下 但失敗就浪費咗6年 或者 要留支

係台灣讀醫應該忙到唔得閒溝女

有打算係台灣讀醫 想知報大學同聯合分發的細節
方便係Tg 傾？

台醫，再往美深造

唔係

唔一定

你搵一夜情 sp梗係另計實習前都仲有時間既

實習前是ok的

放棄治療
讀物理

物理治療好好搵 睇一次用9個字機收我4舊
佢間野快期開住5-6部 一個鐘起碼2000

我直接答晒你所有問題

想hea底唔介意永遠under醫生揀香港物治
想job satisfaction揀醫生，因為大量procedure只有醫生先可以做到，權力好大，好有挑戰性

台大醫院起薪全台最低，好多人都會揀番私院訓練，但其實最後入邊間醫院係睇你以後想入咩專業，同埋果間醫院多唔多配額兼自己成績夠唔夠人搶

一般私院houseman起薪10-12萬（計埋on duty獎金等等)
residency睇科，hea科、小科價錢會跟番10-12萬唔變，辛苦大科例如大外科會高少少15-17都有，內科前年有埋補助有17萬

訓練4-6年，主治20-40萬不等，睇業績，睇咩科
hea科自然會少啲，操大刀玩自費材料既某啲外科例如骨科可以衝到好高（但點都唔會夠香港高）

越大醫院越出名=越血汗=人工越低
細醫院人工比較高，前年有細醫院招婦產r1出價20萬
越偏遠人工越高

讀書方面：year 1,2(上學期）= hea
year 2 sem2開始嚟料
year 3 ,4地獄開始
year 4寒假/暑假考第一階段執業試 （寒假考合格率約30% 暑假考約60%）
year 56實習兼準備第二階段執業試 （合格率90%）
即係代表你year4要一邊應付校內課程，一邊準備執業試
好處係分兩階段進行大四大六各考一次，唔洗一次過考

year 3,4 平均每一個月會一次大考（未計實驗考），每次份量大概等於非醫科半個學期既份量（應該更多），所以每日讀書係必須，以我為例平日每日至少讀六個鐘，睡眠時間平均6小時，假日讀書時間更長

文化：台灣似日本韓國講輩份，即係學長姐制度，雖然冇日本韓國咁誇張，我個人唔太鐘意

台妹 正正正正正正正正正正正正正正正
如果你是是正正加上醫學生身份溝到件中上台妹絕對唔難

飲食：平有平食，便當平均60-80ntd，豐斂由人，但物價近年開始追近香港，我平均一餐120ntd（唔計早餐），台式飲料平均60ntd，飲食選擇極多，普遍高質

娛樂： 夜市 夜店 台妹 景點 絕對多野玩過香港，係台灣食好西會比香港抵食100倍，例如一個香港要比1000-2000hkd質素既omakase係台灣大約500hkd，高質（真）放題都係講緊300hkd留下

洗費：食野平香港少少，其他其實差唔多，交通唔算平，除左台中搭巴士免費，租屋睇地段但會比香港平

人：台仔心智年齡比較低，溝女極主動。女性正常，態度比港女好好幾倍。普遍友善冇歧視。但有好多人分唔到香港同大陸，會好奇你識寫繁體字。會比香港人稍為虛偽

總結：
hea 穩定 =物治
chur 挑戰 job satisfaction 知識主導=醫科大科（e.g. surgery, internal medicine 唔洗成績，會呼吸嘅都收）
hea 穩定 生活 知識主導=醫科小科（皮膚,復健etc 但前提你成績要夠好）

利申台醫兼系內前三

of course physiotherapy la
and UK doctor salary is super low...

台灣咁痴線嘅咩
香港我考Final MB嗰陣都仲可以日日訓八個鐘

如果你已經讀完物理治療，想再讀醫，最好入國立或台北既醫學院
你去台灣可以接job，你有牌一個月4萬台幣不是問題
如果已經有儲蓄，可以直接去台灣買樓邊供邊讀
保證十年後唔會後悔

放射治療輕鬆過物治
好容易出私家 升上去都易
不過pt好似都係5年就升 甚至ngo可以3年升I
咁就差唔多

不過物治可以自己freelance 或者自己開clinic
所以好d

揀多次應該直接dse 之後去台灣讀醫科 好過埋土讀allied health

當你知道香港醫生揾幾多
你就自然會有動力努力去讀
你咁問得即係唔知一個私家市價幾多
唔洗專科就一個fg associate都十萬

其實高質但人工低 另一方面亦即係普通人既醫療成本低左
同埋佢地倍養咁多醫生出黎
咁d醫生個workload都冇辛苦 起碼可以work life balance

而家都唸唔明點解allied health都收咁高分
但人工,職權同醫生差咁遠
仲要冇得pg medic degree比人convert

我梗係知

我指海外畢業再考果d
信我，唔好亂做蠢事

新加坡有

無人講過台灣易

香港medic

差就係差
一分就係一個grade

巴打有好心分享
自己想做醫生其中一個原因都因為job satisfaction，不過前提要有能力先得

我追成績
但我啲同學點讀我真係唔知，冇交流

匈牙利讀醫，已經一星期五日，每日上10至12小時堂

hku 變內外全科自修學士

佢無乜心機教你?

學果啲相對簡單（對比phy engg）
程度比可能比純 biochem差唔多，但focus application
單純量大（極大）
靠知識堆砌

係
人工已經唔同

PBL 比d 問題你
然後自己搵資料present比prof聽

哦，即係當作是PhD咁用

exactly
Phd 有錢拿
mbbs 冇

免費奴工

我反而喜歡咁

台灣啦，有機會走，點解唔走？

調返轉想問吓如果香港已經specialist
想過去台灣做嘢可以點樣?
thx

物價咪又唔同
如果當地讀完做嘢
台灣同香港比一啲都唔差

點解要去台灣?
點解唔去新加坡?

以我所知:

先考國考，專科既部分要另外再考試
過哂先承認你個專科

國考台灣本地既人都要考，很公平

國考有補習班同雞精書

國考考古題600條
背左先去考

香港specialist 人工高過台灣太多太多太多
why？

咁所以咪唔同

鬼國大學啲醫科究竟係讀乜
有朋友之前去北京出trip中流感，燒到就40度，佢去北京最好醫院睇，醫生話佢係普通發燒感冒，俾啲退燒藥佢、又叫佢打點滴，幾日都唔見好。
燒到就嚟死先買到機票番香港住院，醫生一睇就知佢中流感，打完針食埋藥第二日已經好好多
鬼國醫療體制真係
北京最好醫院都診唔出係流感有咩事淨係識叫病人打點滴，俾呢班人落香港做醫生咪姐係害死香港人

巴打其實係咪讀緊醫

係 最好嘅醫療體制就係犧牲緊醫務人員

求其打份工濕鳩正苦officer grade都唔止依個價啦師兄

台灣公務員人工係點架
比較起香港2a3o ao or others

我講香港地正苦
台灣乜工都好奀
你話物價生活指數幾低都好
你諗返做美金自己賺得雞碎咁多我真係屌唔住
不過講政治另計

但台灣有長糧

依個係典型案例
其實有可能唔係佢問題，普通流感休息下就得，未必要用到抗病毒藥，畢竟你朋友去到中期先用藥效果同冇用可能差唔多
點解佢返香港一睇醫生食完藥就好番？其實好大機會係，隔左幾日，佢又咁後生自己好快會復原
發燒係正常現象，唔係退左燒就等於醫番好，真係想你退燒其實唔難
至於大陸做法係點我都係靠估，戴個頭盔先
依個現象解釋左點解啲人感冒周圍睇醫生睇到最後一個就好番跟住覺得佢係神醫，其實唔係，係隔左咁多日會自然好番...

垃圾無人請

台灣醫生無

主要係仲要挨houseman 同resident 兩關

物理 作息穩定啲

移民台灣慳返好多

台妹,講完

Usmle美國啦

難得挨完placement 大學宜加grad左
又要黎多次 其實有d驚

美國仲難考啦

4舊好平喎 private 黎講做爛市
不過佢齋做機既 你搵過第二間啦

今日香港明日台灣呀ching 捻清楚

台妹果part

台啦 仲有得移民

咦係咪讀左年幾 physio 轉去匈牙利讀醫

poly 物理治療 如果dse無讀science嘅話 好難入㗎喎
佢個admission score 啲 weighting好偏向理科

正常價800-1500一個鐘兩個case 平係咁上下

你就無人請

台灣公務員有
軍公教

Final mb我都日日訓8個鐘，不過我知有人溫到訓勁少
利申：考緊

難在matching

台灣物治同香港讀嘅係2大方向，好難番到香港做

香港讀醫真係好勁... 我女朋友屋企 有個阿哥係醫生...
勁到痴線....

理科好多星衰語文 心有不甘

唔追第一名每日瞓十個鐘都得添

咩意思

兩個都係起薪四萬

一個港幣一個台幣啫

香港運動 ept mani 針灸齊上

第三次逼住順便考下。上年讀緊U，雙修考dse。考完放埋榜先quit，無得報19年jupas，gap左年無聊咪考多次。

無direct access咪又係辣殺

想搵餐飯仔食下 冇咩大志一定首選放射系

反而澳洲有direct access都認香港唔洗考臨床試 其實香港制度幾好笑

呢個真

台灣學嘅係脊醫個邊嘅方向，香港嘅係跟澳洲個邊

巴打讀pt？

一定係醫生 就算你唔想台灣發展 返嚟香港/海外考執業試都得 雖然幾難考
物理治療好快飽和 PolyU 150個位學士 48位碩士MPT一年 仲有東華 而家OU都開埋
醫生永遠等人用 唔好咁短視或者驚咗執業試就放棄咁好嘅機會 到你做PT比人炒 或者到到周圍都有間PT clinic 你就想轉都難

我係現職物理治療師 呢個情況應該唔會發生落我度到時晨早夠經驗坐緊pt1位
最大爭扎係我已經grad 值唔值再去讀呢6年

on99咁

起碼應該無香港咁難入
重唔洗英文要求咁高

台灣醫科有分自費公費軍費
唔好讀公費

外人無得讀公費

我唔係指難入
我指讀完再移民其他國家或考香港牌

美國一樣係

錦係香港啦，拎著香港物理治療師既牌移民，莫講台灣，歐美都得啦。

加油

psychi ?

做醫生好鳩辛苦，傻的嗎

唔係咁容易

真心比狗做
就算香港醫生全球最有錢
值唔值得付出成個青春，見到d second degree樣o既candidate考到萬念俱灰好有感觸
同ibank一樣都係高級血汗工廠

到底生活為乜先

可否留ig傾下

萬念俱灰? 其實好多事情都係咁

起碼醫生工作成就感幾乎是最高
有機會我都

正常人都唔會覺得門診瘋狂衝症
巡房巡120% admission既ward
AED睇傷風感冒出sick leave係有成就感
醫生絕大部分時間工作都係苦悶同fluctuating
幫到病人既時間亦唔係真係咁多
好多時都係處理d程序野同文書工作
諗野非常正面既醫生先會覺得好有成就感

唔同candidate心態差異好大，有d真心enjoy對人或者勁有愛心責任感，有d就fear-driven勁想pass

始終開心最緊要，唔開心o既話做乜春要寒窗苦讀十幾廿年？

仲有閪客mindfuck佢地

平均做幾年嘢先升得上pt1？

5年左右 早幾年有d快既三年

呢個真 香港人既性格 做對客既工好難好做
台灣又係對醫生好差

香港兩間u都係內外全科自學士架啦
邊有歐洲咁好當學生BB咁spoon feed
見你話台灣資源少過香港 真係笑咗
人地台灣有共筆有晒校對 香港仲係背source背pastpaper咋 考完pass咗都唔知自己啱咩錯咩

台灣醫生是服務業

資源少係指校舍宿舍殘舊爛容容
圖書館d書少
無乜獎學金之類

香港求其三大grad都高人工過台灣醫生

咁比無意思

唔計成個生活模式，個個月十幾皮都可以慘過做7仔店員

佢個comment攞台灣人工比香港人工已經無意思啦
台灣人工咁撚低

香港某大醫科宿舍碌架床 訓落去硬到好似木板床咁
香港醫院啲宿舍都係爛爛容容架啦 有啲水龍頭有鏽水出tim
圖書館用嚟溫書之嘛 有幾多人真係去借書
香港每年俾4萬幾蚊當考牌費，啲船都係羊毛出自羊身上，仲要唔係個個有得拎

Btw台灣考番黎拿到牌坐底要9年
你自己計下

台灣物價低
sukiya嘔飯加大跟埋set都係35蚊港紙

咁撚慘?
我之前見我朋友,佢台灣人台灣醫科
之前有台灣醫科-香港大學-香港中文大學 醫科互訪活動
又去對方度住宿,上electives,上PBL咁
佢既相片同意見係,香港既校舍同宿舍好靚wor
還是比外賓住既唔一樣? 同支那一樣,喜歡做面子?

6年姐
提編讀5年,台灣撈一年不分科PGY
返香港考就是

留名

利申 報左2nd degree mbbs

食醫院飯,70台幣KO一餐
有埋湯

台灣做resident工時88小時 當15萬月薪 時薪都係100蚊

但投報率高
美國醫科資源超多啊,但學費貴到你頂唔順......

如果你係咁計較既,你唔好做了,唔會開心

最基本衣食住行咪平
做得醫生 唔通唔會諗買靚車買靚錶 得閒去下歐遊咩
去得台灣做野 就唔好諗住同返香港有得比

我既意思係唔應該計錢

no offense, 純粹討論下,
計埋香港樓價
兩邊真係有好大差距?

加油
利申：內科helper

睇下你本身家底點啦 有幾層樓收租唔等你開飯既話 咪有本錢追夢

搵少6年做pt既錢 都400萬左右 重未計係果邊既生活費大費 讀6年我諗都成100萬啦

台灣醫生fg 連30k港紙都無
我就真係接受唔到啦
台灣去旅行就爽 生活就真係不了 經濟太差
當年都係夠分去台灣讀醫
但係諗都唔諗就留香港讀其他醫療科

其實你有料既，可以考LMCHK

其他國家做醫生係唔賺大錢的

你貪呢d野既，不如似金融業算

我朋友台灣讀醫，一年5次歐遊

睇你鍾意邊樣多
讀完諗技術移民醫療界都多國家爭

用搵錢嚟做醫生嘅原因其實道德上真係有問題

做醫生啦
成功感高好多 社會地位高好多，信我
唔係讀PT，但PT始終只係allied health
如果有能力，有抱負，讀醫啦

醫生真係可以為份工貢獻人生先好做

已經有offer

可唔可以講多d
hku? gpu幾多？

你考到台灣醫科先算啦
邊間啊

Ching係咪first Hon
利申in左未有offer

但完全唔搵錢，你生活困難，又係問題
要取個平衡

讀完physio grad 你話個分夠唔夠考台灣醫

唔係窮到窿就好
有錢同時間享受下生活好過拎份糧買多兩架法拉利

利申:有得食下放題, 有時間買部ps4同fd子打下機就滿足

講得好啱
公立醫院環境令好多有心既醫護做到心灰
出到私家又好多時變左搵錢至上

所以我而家都同d理科人講，夠分medic，唔夠分就nursing

你啲國語點先？識唔識台語呀？

見到你有offer 咁邊間醫科先

參考下啲人工
其實我覺得有4-5萬台幣夠你溝件台妹
做醫生仲爽 幾多女人侯住啲醫生 想做醫師娘

你打醫師娘 ptt就會知架啦
想溝台妹咪去台灣做醫生囉 好過係香港溝件樣衰閪女人受氣

不可兼得
醫生的確係辛苦到痴線 起碼要挨10年先到專科叫好少少
但係得到既野又唔同

"唔想唒左個DSE分"應該去外國讀其他野

我唔介意教樓豬
其實台語係台灣使用度唔高
聽得明幾句夠用 通常係老啲嘅人先會講
後生識嘅比率唔高

呢個價

MD-PhD更痴線

pgy都100k twd啦 有值班費
不過應該yr3到resident都唔會有時間拍拖

蘇俊翰同學自國立臺灣大學醫學系和物理系取得雙主修學位後，預計今年自英國劍橋大學生物科學企業碩士班（Master’s in Bioscience enterprise）畢業，並前往美國哈佛大學攻讀工程與物理生物學（Engineering and Physical Biology）博士班。

學佢咁咪得囉
醫科+物理 雙主修!

普通話叫做人地聽明我講咩
台語=0
夠唔夠用

咁人哋點解要揀你唔揀個本地人？

咁100k直頭溝到女神..
冇時間咪溝下啲同學

因為人唔夠用

D台灣女醫科生對眼生向額頭

台灣學歷有邊個國家會認

香港讀無得咁啊嘛
洗濕左個頭又唔敢返出去

人地聽得明得架啦
台語0冇所謂
基本上你講普通話有口音 佢地sense到你外國人就唔會講台語
我講普通話冇口音 同學成年都唔知我係香港人 cls 冇左外國人紅利 喊

我講下姐
咁我講普通話0口音呀嘛
做乜咁認真

全世界都承認,為何不承認?
日本美國既醫院更加非常喜歡錄用台灣醫生

除左歐盟認成個歐盟
澳紐
無咩聽過有咩地方grad既去第二度唔洗考試

香港唔比咩?
我還是覺得美制成熟
postgrad 4年制MD

知你係香港人應該濕哂
我啲香港同學個個都溝件台妹

你講普通話似大陸口音,佢仲會歧視你tim

普通話同國語有少少分別。

我相信你阿媽係新移民，咁你都應該會明白外來人總會比本地人歧視，或多或少都搶咗本地人嘅工作機會

唔移民響台灣都係人上人啦
加上肺炎影響，甚至應付未來疫症
全世界對醫生需求只會加，醫護移民難度只會越來越低

最仆街係港台都係血汗醫生 你話好似歐洲工時 人工少d 我諗我都會開心d
下下chur到咁盡好似無左人生得返份工咁都好痴線

其實度度都要考......
台灣去新加坡(台大)/馬來西亞唔洗
德國有搞有限度注冊

台仔有陣土味

唔好對台妹咁多幻想啦

中文本身無問題
但係讀醫都用中文 點同世界接軌？
而家玩全球化 仲要流行病當道嘅時代
叫你開個facetime同其他國家嘅醫生交流都話唔得
咁點樣去提升自己地方嘅醫療水平？
睇下柯文哲 講句英文都甩甩咳咳

大把香港prof都係咁
其實有咩問題 又唔係去到溝通唔到

馬鷹狗同English Choi啲英文都好好、台語又好、國語又好，呢啲人先撈得最掂

你錯
我係真香港人 香港出世
成家都係香港人 我老母唔係支那女人
兩老啲普通話屎到不得了
我講嘅係純正台灣國語 樓豬用緊普通話呢個term我跟佢姐
外來人會比本地人歧視係香港先係咁姐
我去到台灣啲台灣人不知幾welcome 仲會成日照顧我 台灣最美的風景是人

其實台灣唔係真係全中文

日本都係用日文
韓國都係用韓文
德國都係用德文

其實香港好多人英文都唔係特別好

當你知道佢地係雙面人時你就......

如果你喺香港睇醫生，會唔會比一個滿口鄉音嘅醫生睇自己？

一係佢好專業，講純正普通話你都要睇佢，因為佢係大國手

你要咁諗我都冇辦法
咁有心計你去到邊都會好辛苦
留係香港都一樣有機會係雙面人架 傻人

以我所知任何一個地方嘅本地人都唔太歡迎低技術嘅外來人口，因為會搶咗本地嘅基層工作。

你可能係特例，你講得咁正，啲人根本唔當你係外來人，又或者你好了解當地文化，同本地人根本無分別

香灣都有個台灣女醫生廣東話唔純正
啲人咪又照睇
你睇個陣會知個醫生咩人先睇架咩
唔好夾硬嚟啦

你好快就會知

咁你咪無回頭客囉，同埋私人執業都要靠街坊口埤啦，公營又未必請你，我唔相信你會叻過本地精英

台灣人有厚黑學

唔得
醫學院絕大部份即使係lecture-based o既course連外系人都唔比reg

低技術外來人口=外勞
咁你會唔會歧視工人姐姐？
咁如果會 樓主又係唔係工人姐姐先
同埋台灣人歧視外勞唔係因為搶飯碗 係因為佢地好嘈好阻掟
大學生留台灣做野唔算搶飯碗 只能夠咁講
台灣係幾歡迎僑生

你出過國未呀

缺人咪請 度度都缺醫生
口音好正常 去人地方預左係低人半等架啦 唔通有野唔益自己人先咩

你覆緊邊度

#403

歡迎僑生嘅原因係乜？我相信係台灣太多野雞大學，多到要殺校，所以要搵外地生嚟充撐下。台灣嘅移民政策係要求你要請本地人，幫助本地人就業

人地台灣啲醫科好多有設立附屬醫院
一畢業就係附屬醫院實習
睇醫生你會想有回頭客咁黑心 你緊係想個病人健康冇病冇痛架啦
點解死都要話樓豬唔會叻過本地精英
你又知樓豬唔得？

我冇 放心
同埋台灣人唔會歧視大陸人嘅
除左啲小粉紅

台南鄉下地方缺醫生，你去啦，想喺台北信義區立足就難啲

你講嘢都幾低B下

台灣啲野雞u唔會收到好多港澳生其實
個個都會簡入top嘅個幾間
我自己讀個間收得幾多 因為行國際化
全台灣我記得得個1-2萬 勁少囉

我講事實都叫低b？ 唔夠人講就咁

係台灣做醫生就同香港唔同wo
香港你就話哂事 台灣個邊你係保險下既齒輪咋wo
錢、地位差咁遠 除左你真係想從醫啦
你話係夢想我又feel唔係幾到😂係夢想既一係機會就會去做 唔會未試就怕難囉
問清楚自己係真係想做醫生定貪背後個錢同地位啦 後者係香港先有

你一生人只係睇一次醫生？

返香港後可能要考幾年 仲要期間冇乜收入

係

付出好多的

咁你睇醫生係要聽佢講野定係想佢醫你？
醫得好嘅快好返嘅咪簡佢囉

所以喺香港拎到牌夾埋九年差唔多啦

我識一位上海醫生
36歲先LMCHK合格

巴打你報左聯合分發?

如果樓主想慳時間既
不如去波蘭讀
有4年制學士後醫科
一係新加坡Duke-NUS醫科
又係學士後4年制

英國承認波蘭牌

波蘭用英文教的

去做波波醫

其實好多病人都想個醫生識得關心下佢，有邊個醫生唔識開藥架！做藥房啲MK仔都識啦。

同埋做醫生要好細心，你應該唔合格，暫時，將來唔知

醫生醫心
醫生醫身不醫心

offtopic 一下
台灣藥學讀唔讀得過

波蘭d大學好似衰過台灣 只係台灣出黎既係血汗醫生

台醫溝台妹

公立醫院

我唔係做醫生。

做咩工都要細心架啦，醫生要更加細心，祝你成功

樓豬報唔報今年mbbs

會報 同報左台灣聯合分發 但未知去唔去 可能會考慮多一年

9月入果班wor
而家仲有得late application
今年收生好混亂
搏下都好

會報呀 睇下有無機會都好
但台灣果邊就算有offer我可能都未去住

我有個mbbs mbchb non jupas applicant group
有興趣可以傾下

可tg傾下先決定入唔入
入面啲人都係degree holder黎

等有interview先再算

祝你好運
今年有人rd first hon袋左offer

imaging人?

如果你唔去台灣7月唔好報
一陣哂左個offer (台灣冇2nd rd 派位) 比offer你但又唔去
你去就有機會一齊做同學

但係醫學院唔去要填個放棄form 個位唔會比返人咩

想請問有無人係2nd degree入physio degree？

我得2nd up

我問過台灣果邊好似唔會比番人(但我冇specified 醫科)
等我再問下
因為我個分都幾marginal, 唔sure入唔入到
同你一樣都係度諗緊應唔應該斬掉重練

唔熟

我之前睇果個physio係中大ie再2nd degree入poly
但佢係舊制高考高分
我上年mphil grad有mphil同學報左poly physio無offer 打去問佢話唔會shortlist degree holder

2nd up有medical field都有機既
Mbbs以前寫到明要first Hon
但今年佢改左話2nd up都得

所以如果想喺香港做 最好應該係讀2nd degree啦

有 今年year3
聽聞first degree係HKU BME

嗰啲6年唔包1年intern
考lmchk 最少搞一年
返嚟又要做House文一年
咪扮識嘢啦

你香港人喺台灣搞撚到advance standing咩
一定俾啲台灣On9 admin玩撚死左

無話完全唔搵錢，但香港好多工，例如公務員都係不合理地高薪，公務員有穩定工作環境其實應該係人工低啲先合乎比例

我指單純返到黎，考過LMCHK計
如果你有degree，台灣係可以比你讀少一年，但唔係間間比

5年+台灣1年不分科PGY+LMCHK
考過LMCHK之後再一年houseman

我答你，我朋友已經搞左
另外有日本人學生搞左

人治色彩濃厚的admin

想快既，去波蘭讀
4年ko

反正first degree 就9年啦

first degree:
6年+1年PGY(你要搵個比你做1年既地方)+香港1年houseman

假設你一野考到

有居留完勝 唔洗諗

其實計落，你只蝕1年

其實現在外國好多地方
外人去留學讀醫
畢業後係無實習做
無做實習=不能回港考LMCHK

已經有人奶左野

台灣算係咁了

如果有錢，出國留學 (英美澳) 讀物理治療，會是更好的選擇
出國留學 (英美澳) 讀物理治療 > 台灣醫學系 > 香港物理治療

要求放寬左
但我總有種感覺
遲下medic唔會再咁吃香

點解唔直接外國讀醫?
好似文科生咁

居然
但medic衰 allied health 咪仲衰

ching去過公屋未

有晒成績同offer先再講啦專心考好個試佢唔好ff咁多住

新公屋靚過醫科宿舍

自無睇晒個版
睇你有幾想做醫生同埋係邊度做醫生嫁啫咁
想順個便移民台灣就過去囉

我覺得automation同永遠醫生不足
長遠會由科技同制度入手(醫藥分家?)，減低醫生需求

而家腫瘤科呢d高科技speciality已經多左AI assist

不過somehow我feel到伏位在於有日開放中國醫生黎香港

我見已經有診斷機器人
個database 都一步步慢慢build up緊
不過香港冇引進咁解

醫生講到最後都係診斷權最值錢
有醫生approval 先有得做procedures/比藥

oncology 你應該指radiation oncology,即係RT
而家好似醫生都係自己寫radiology report
雖然我見台灣都已經有科技幫手detect major abnormalities

planning 就應該RT打開 醫生負責比prescription
AI 可以幫到 而家都有用 不過assistive為主 accuracy 都幾低下

慢慢改善緊

diagnostic都算係掛
一個醫生可以做多d case咪唔需要咁多人手

好奇一問，台灣醫科嘅教學語言係中定英？
定係會中英夾雜？

幾時引進埋Diagnostic AI入香港

中+英

讀醫是個不錯的選擇, 但我的看法是 work-life balance. 醫生的工作量 >>物理治療師, 要投入更多時間在工作上. 我認為我們的生活中有很多事情是有價值的, 沒有必要付出我們一生在工作中

物理治療一句講完，Allied health 牛工一份

本會管道沒有候補機制，分發後由學生自行決定是否入讀，放棄入讀名額不會再釋出。
如錄取醫、牙、中醫學系，擬放棄錄取資格者，需填寫放棄聲明書，否則次年再報名時將不得分發醫學系、牙醫學系及中醫學系。

我真係未知會唔會去

allied health 可以話係無壓力
如果係歐美模式而唔係港台健保ha 我狗沖左 就算人工低都沖

Private 會不會好做d

好多時間諗
佢7月先報志願

要自己不斷R 客同留住啲patient, 又係件好大壓力嘅事

台灣行健保private都係要做狗
香港捱完出private就好好多但係做得醫生有d理想既又會想留係ha

私院呢 eg hksh 如果做PT I max咗可以去到咩range嘅收入

我見starting point18 +2個月bouns
PT II point 18-28
PT I 就starting point 29 但max 幾多？

or 其他私院通常PTI max開咩價

其實最好係香港讀醫
但樓主得second up好難入到 我識起碼10個second degree入mbbs全部都係first degree係allied health加first hon

如果我當佢係比HA 高4 個point 咁計就會係Point 36，$78385 （Basic salary)

agger 新公屋靚好L多
佢應該太睇得起政府撥落醫療筆雞碎錢

波蘭國際班黎無實習好仆街架

講physio一定係clinic 1000-1500一個症
一個鐘兩個已經唔算多
收入幾多租幾多自己計

有d仆街既 500蚊淨係做電 來幾個做幾多都得

係 醫院人工太低
私院都唔係好吸引
ha point33+allowance都8皮
私家都係比多15% 左右

clinic 計完都輕鬆過10皮

Point 38

講好做壓力細一定係大型ngo但無allowance

城大獸醫啦

物治真係幾正
正過其他幾科allied health
想讀

vet 香港好唔好搵
唔熟行情

叫做範數多 想搵真銀去clinic 安定有ha 壓力細有ngo

新加坡政府可以借埋錢比你,所以唔洗擔心費用問題
但係你畢業後,一定要留新加坡服務最少5年

要自己去其他歐洲國家乞實習

仲慘過台灣

新加坡用英文

另有加勒比醫科

但預咗留坡？
接受monkey saw but monkey cant do的文化

基本上預左留坡

其實你問我
我始終覺得美國訓練人材最好
美國強盛係有原因的

師兄biochem first hon + mphil
Dse 24分

讀物理治療係得香港先好似咁難入咁好揾
其他國家賺好少，醫科喺台灣讀完最多咪去其他國家做，最少係醫科先
除非你係真心對物理治療有興趣

其他國家都搵得唔少其實 加拿大大概去到100000cad一年 反而移民黎講醫生係加拿大你考完執業試都未必有位比你
澳洲就要去鄉下地方做
physio反而無呢d野

好後悔果時唔努力

可以呀 難到pk咁解 咁點解唔直接台灣執業

正啊 但加拿大要master 同要考試

不過香港的確max係過份地高 但起薪點低過外國
同埋physio外國都唔易入架 尤其澳洲 加拿大 美國呢d
英國就易

咁當澳洲唔洗考臨床試 易好多
12萬澳幣
當然澳元匯率愈黎愈垃圾但係果邊算高人工

我朋友，美國人
美國asso,之後讀州立大學機械工程，之後再讀DO醫科

do易入好多好正

貪賺錢不如去美國讀電腦，超賺錢

畢業後一樣都係醫生

扣稅之後就少左勁多

歡迎大家移民到美國，追求你的美國夢

Australia 難入Pt咩

稅前呢個數算高
咁其他工都要交稅啦

去到美國先 美國讀4年bachelor 應該可以破產

屌你，咁計渣拿大呢味薪水仲衰過美國做電腦工程師

我都想去到美國啊🇺🇸

Bachelor好多時不足你移民
你要博士

繼續祟美吧！

放射轉去讀IT 好似有d難bo

我識有人文科都得

去到美國既話就有10皮美金
但係physio去邊都好要搵錢一定係自己開

你係華人
你有冇信心做到其他人生意先?

physio 10皮應該要自己開
除非大城市 ie NY California

我見平均得8xk

剩係醫學系畢業再做幾年野，
都已經夠正，
全世界任你去

你睇下香港個平均數據

u mean 入IT master 然後讀phd
定由bachelor開始讀過
定直接其他科master 入IT phd

香港平均530k

同醫科差唔幾

同香港一樣
都係醫生高人工好多
但physio 低分少少

外國人既話

轉IT master，再搵工做就可以

外國人好睇work life balance

搞咁多野先10皮
不如撈IT寫code

澳洲唔洗轉介 權力大啲
不過香港PT都可以直接換牌
所以差唔多

唔係
畢業超過3年再去美國係好難

果時睇仲係360k
d網好虧 成日用起薪個數 無計年資

算啦

點解無人揀mbbs既

點解成日討論左去錢度
要計錢我留港啦 淨係計讀6年都起碼多3球
之後仲要有一段時間香港人工高d

如果係台大offer，可以喺註冊前申請一年保留學位資格，下學年入學，所以點都accept咗offer先。
其他U嘅話，樓主要再check下。

錢錢錢
就係咁既水平

一樣可以

首先，大家鐘意暴大，唔鐘意黨大。其次hku為左enrichment year將pre-clinical3年轉兩年，chur之餘個課程又安排得唔好。

還是美式教育最理想
4年UG,4年MD

exactly
同埋之前on99 fail 1/3人

25

本身master讀stat/IT
想駁phd 咩科

25
讀完medic都係31姐

咁正 咁可以拎左offer出年再博下其它

如果你hold咗一個台灣offer，就唔可以再報台灣。
如果係其他國家，就當然可以啦。

挨完resident就37

當然係指其它國家主要係香港

當然醫生我無老人痴呆撈到幾時都得
都係好事 老左做下兼職 玩下做下都幾正

大陸有咩係無行錯？
佢地人唔屬於香港，但係香港政府派公屋比佢地
佢地唔洗比稅香港，但係香港政府派綜援比佢地
佢地唔洗考文憑試，但係香港政府比最好既學府佢地
你仲信香港政府有野做唔出？

比到牌都唔會有人請
我識d spt都已經唔太like 英國返 仲要大陸

東大爭飯食拉低哂個素質

大陸個d係咪可以做齊所有治療
集PT, OT,ST, SW, Psycho,Audiologist 於一身嘅復健師

你個素質都拉低曬個質素

sor 笑咗

係
結果係點
比幾皮請外國人
比幾千請local grad

結果様樣都半筒水

韭菜命

美國讀醫科好難
神科之中嘅神科
allied health都難
醫科係更加難
IT 可行性高好多好多好多

係咪國立？

台灣睇邊間 唔係台大就揀香港物治

不過香港的確不宜久留
長遠都係要移民
台灣有希望成為下一個美好嘅香港

香港人工比台灣高好多喎

美國有樣野叫do 勁易入

香港物治

我讀完台醫 真心勸退

美版鐵打整骨師傅

why

唔會啦，
你做返醫生幾年，點會過唔到美國，
其他地方都易過啦

因為佢要你忘記你原有國家既手勢，再重新學美國個套
你向其他國家做慣左，好難改

你去到美國再重新由residency 開始做
即係重頭黎過

其實台灣係咩文上堂？

其實我見do有d30k美金 平過英國

美國讀醫，你係咪美國公民或有綠卡先?
你有冇勁多錢先
如果無，你去其他國家讀，讀完再考USMLE去matching吧

但你要留意係咪只收美國公民

其實巴打您最後去佐邊到讀醫？

國語講解+英文書

英文寫病歷同開晨會

不透露去向了
太多特務

所以考試係用英文考？

美國呢味野超排外

有無得tg傾下

中文考題，英文術語名詞

你留，我得閒就回你

之前我send過email問
佢地答係中文課程
搞到我完全無諗過去tw讀
而家都味決定到

你留tg，我同你講下個情況

巴打你最後讀醫?

其實我唔係好明
即係街有2 type 治療師？
一種入到去淨係訓低30分鐘做電 乜D人又覺得有用咩？
邊度痛就電邊度，D人又會繼續黎咁搞野？

另一種就收千幾蚊，但service又好好多？？

可以咁講
電係舒服 治標
運動治本 但要曬時間睇你

新加坡幫到你

我個case同你差唔多

要咩成績先入到台灣醫學系

大概入到香港allied health既分

香港醫生搵得多
但一個禮拜唔知返幾多十個鐘

香港係poly定東華先

poly

best5 27, 28分都入到?

傳左好耐PT會飽，仲要多左學校有得讀

10年前都開始話飽

何出此言？

因為會資助埋你讀

不一定是真的

考到係好既

不過十年前都仲係得polyu/海外人，依加多左東大同OU真係唔知會唔會玩壞了🥳

我之前去比人電完都唔覺真係好大分別

所以我有時覺得係香港D物理治療成日比人話廢，都唔係無原因
因為就係有班人淨係做電
對比起其他跌打/ 脊醫好似徒手做的成份多D？

東大同ou 個課程有牌先再算啦

醫生唔係公立其實就好FLEXIBLE同睇佢地心態。

留tg

唔洗養雙親 就台灣做人

要錢 肯定香港 但你就要做香港人

其實一樣養到雙親

成日用所謂物理治療三寶
我就傾向教運動
手法治療都係keep唔到

duke nhs果個要考mcat 推薦信果d [sosad都幾麻煩

Gasmat都ok

有英文reading. 部分我就驚 我做過幾份 psycho 同critical analysis比較低分 phy ch3m bio就穩128+
唔係英文好好輸蝕

外國讀一般都係依兩個試
一係就台灣

時間問題😭

睇乜位

d集團式診所黃綠又真係幾舒服
專科就...好睇科, 同埋你考到專科牌先中學直上一take過都30歲
有d科私家都可以做撚死人

其實台灣個工時都好長
人地上年立法私家醫院工時上限320粒鐘/月
咪住先, 320粒鐘除4, 咪即係一個禮拜80粒鐘
ptt d人話可以爆到上過百粒鐘所以先立法

除非真係夢想行醫, 否則咪又係高級版血汗工廠人工真係好多咩? 一計時薪又唔算
搵下興趣做下, 陪下屋企人好過啦, 成世人(or at least 青春)奉獻出黎做醫院奴隸為乜
當然好有愛就支持你地去追夢o既, 特別係2nd degree d人, 諗清楚就去馬啦

屌十幾年前al夠分想讀
我中學師兄同老師話乞食唔好揀

十幾年黎政府薪酬係咁加先加到而家咁高
廿幾三十年前allied health係水泡/狗也不屌科黎

20年前EO咪一樣係廢人先入去做
當年ao starting都係3萬蚊
eo, allied health 得萬零蚊
meanwhile 普通大學生畢業都係萬幾蚊

不過20年之後通貨膨脹
當年萬零蚊嘅工變左3萬蚊
但私人市場依然用萬幾蚊請人

台灣有個做到失智症CLS

台灣居留權好易拎
讀完書搵到工就係

工時長到唔合理

HA無台灣咁痴線但都離唒譜

讀醫係你夢想先好去

^所以我係樓主就唔會讀醫

如果讀完phd 可以入medic嘅話 我願意

...咁你去啦, 加油

仲有邊2寶？

如果教運動，咁巴打你係做clinic?
香港人成日懶做運動，教完都唔做，都好難搞？

運動 手法 儀器

讀phd係精神虐待咁
我經歷左兩年mphil完全唔會再考慮讀phd
起馬唔會做lab 而家返工做clinical research覺得開心好多

Hku快點強姦我

你乜background
我知o既人offer都拎埋啦喎

Cu biochem first hon
Cu 內科mphil
In左

...咁mun水d，可能in柒左
睇下8月有無n手飯

仲有4個月

老實講
咁既background都無offer
兇多吉少

玩撚完

讀mphil係咩感覺

first hon+medically related mphil都冇offer

未必真係咁著緊以前讀乜，成績夠就可以

搭單問下 邊度有得讀脊醫/正骨師

幫人啪骨嗰啲

外國

唔想去到老遠歐美澳讀

台灣有冇

可能dse好好掛

無目的地做實驗
每日就係睇paper搵下有咩可以做
問老細 佢話ok 就訂野做
做兩年 寫文 畢業
果兩年係行屍走肉咁

我自問都算in得幾好
佢啲問題係我好擅長果啲

猶豫就唔好去的 無心讀就唔好讀醫

讀到中途先發現想放棄就浪費咗自己時間

唔係台大，算9把啦點解要去台灣比人騎住。

無徒手幫你鬆下？

鐘意醫學野

1-2分鐘咁啦

咁請問正常有咩流程
通常佢都係用機電我,之後針灸,然後1-2分鐘手法就完
未睇過其他真係唔知

但中途quit都係三四年時間
佔人生好少
如果你唔讀話唔定之後會後悔一路諗點解當初冇讀
同埋可能讀讀下有興趣都唔定

簡單d啦不如, 唔準諗直接答 yes or no
有時花時間諗一d無標準答案o既問題係無意思

用咩機？
我果個通常刮痧（用唔知咩機器 識發熱）+熱敷+衝擊波+徒手+干擾波+拉頸器

好似就係干擾波

東歐,加勒比

你睇咩部位 你果個有d hea喎 我果個用三四種機再加其他野

做咗幾耐？

通常30-40分鐘

果d不如台灣

最廢呢樣 我勁少用

好多好勁既台灣物理治療師黎香港做野
又勁又nice
台灣d醫療其實真係算世界資優生黎

你睇下今次台灣既抗疫表現就知啦

Monkey坡收皮啦

其實係
On99 夾硬將2個programme pack成一個

如果本身係醫務化驗師 同埋master grad
去台灣讀醫點睇？
利申；有少少想追夢

不如試下報mbbs

有冇試過apply香港醫？

直接香港讀算啦

Pre-med+MD-PhD

又要學美式學制
但自己專業制度又同美國唔同
搞到兩頭唔到岸 邯鄲學步咁
Pt opt med 都係咁

願聞其詳?

香港醫科個收生制度好有問題
唔透明得嚟，又唔乘weighting又唔俾retake入，扼殺咗好多有心讀醫嘅人才
結果呢班人就只好讀其他科或者去外國讀醫
加上好多dse夠分就諗都唔諗放醫科上A1，讀上去就無心讀求pass算
咁其實形成咗一個惡性循環出嚟

英國物治

真，反而物理治療乘埋physics入去，好多best6 32 phychembio 555 都夠分入到，但best6 35 得chem bio入唔到醫又入唔到物理治療。

最後讀醫嘅會有一堆高分但冇興趣讀嘅人，物理治療有一堆入唔到醫當水泡、一堆主科叻 science普通但讀齊phychembio嘅人。

仲有一啲得2個science elective best6 33-35 嘅人2樣都入唔到，最後9揀RD 或者 Quan fin

其實只要將chem bio weigh勁啲已經解決到問題

所以而家醫科咪一大堆主科勁但理科普通嘅人
我當年中學入到醫果幾條友都係因為2-3主科5** (有一條友甚至連bio都無讀)
真心唔明點解唔乘weighting...

理科好衰主科

qfin 都幾好啊
收37分 同medic有得揮

其實好多時都只係見收得高唔想曬左個分先去讀
有時未必係想做果行而去讀

其實呢個心態唔要得......

改為美制,postgrad讀醫
學生來源最多元化

美國最好!

美國個套+ugc學費合理小小
美國學費太痴線

部分州立大學唔算好痴線

同意

而家mbbs叫好左，如果新修elective，唔retake冇penalty。不過就算收retaker都唔會解決到夠分就放a1呢個問題。

non-jupas咪又係一堆夠分就放嘅IB或者有1st hon就報嘅post grad，根本香港醫科唔似外國咁睇哂成個profile，淨睇分收人就唔會解決到呢個問題。

科舉思維改不了

其實應該要學外國咁加個clinical aptitude test 去screen走啲只有分數，但冇心讀醫嘅人。

正常想入醫嘅第一次都take phy chem bio，變相retake都係要打九折

新修econ bafs

好on9......

香港只睇分真係害死好多想讀醫嘅人才
我有個fd七科40，差一分先入到mbchb，而家讀緊biochem yr3
佢gpa年年3.8都trans唔到番medic

一係九折，一係自修新科，retaker入mbbs就係咁

為左讀醫科而嘥1年讀未掂過嘅商科

佢呢個case都一定1st hon，trans唔返，nonju都好大機會，如果都係唔得，讀埋mphil甚至phd，機會率會更高，識人冇1st hon但phd都收。

我諗唔會有人咁做掛，正路應該入biomed / nursing 再搏trans?

我知有成功嘅例子，1st take best6(3C3X) 35分，自修econ bafs之後best6 37分(計緊2C4X)入左mbbs。老實講新修一定易過trans，上面師兄都話佢個fd 3.8都tran唔到。

讀埋m Phil phd都成30歲
老實講俾個咁嘅on9制度玩到行咗十幾年冤枉路都真係好慘

好低人工
信我
專科畢業黎講好低人工

係好慘嫁，不過追夢呢樣野就係咁，邊個叫自己唔爭氣，差一分就係要比個on9制度玩。

台妹知你讀醫已經濕曬， 仲要你係香港人。 而家台灣係生活， 自己諗

考唔到個分的確係自己唔爭氣
但不能否定某程度上都係個制度所導致

我同意，但我地都係制度下微不足道嘅一個人，只能接受。一係就令自己有辦法去推翻呢個制度，但談何容易。所以想係香港讀就要跟佢玩，唔係就去外國讀。

你點出咗個問題嘅核心
就係作為small potato，我哋面對住個制度係咩都做唔到，唯一可以做嘅嘢就只有硬食
(感覺同現時香港有啲似，但唔同嘅係我哋仲有抗爭呢條路對抗政府，但對醫學院就...)

我師兄dse 24分
Biochem first hon + mphil 前年入
我27分
Biochem first hon + mphil 今年報但無offer

好多first hon連interview都無
2nd hon唔係拎住mphil phd真係難啲

我都諗緊今年唔得仲可以點增值自己
除左讀phd

In左
睇下八月有無n手飯
唔得應該會考mcat
上年已經買左書

Btw ching都係degree holder入mbbs?
起你底見到你轉贈mcat書

出國讀啦仲phd
係香港先咁on9制度又有痴線佬真係咁玩十年八載

出國讀要儲錢
呢段儲錢既時間同時都會搏下香港入唔入到

唔係個個國家都咁貴

不過最後生時間值唔值咁蹉跎啊

唔方便呢度講可tg

Tg都唔方便就由得佢啦
點都感激

人離鄉賤 去啲平既國家讀都要有個錢旁身既

玩下都要o既
雖然讀med都係無假放之後一路專科訓練都係無

你讀完都三十中至四十啦而家有得玩就好玩啦前半世為入醫真係好殘忍

我而家係醫院做緊研究好輕鬆
算係buffer咁

日日返lab準時收工?

做clinical
返左5個月未試過遲收工

人工點

2-30k中間
RA1 最低
因為我ug同mphil都係做lab
無經驗開唔到太高人工
但真係唔想做lab

準時收工hea hea地逗廿幾k都唔差既
如果行research路線有無得升上去?

無
只會加人工 頂薪都唔高

咁難搞d
不過我覺我咁樣年年玩落去都唔係辦法
驚你慣左呢種生活之後頂唔順medic個種非人生活又後悔

同感

巴打諗住試到入到為止？ 有無諗其他方向

儲下錢再出外國讀

點睇畢業30幾歲？

再oncall埋會唔會猝死

其實想做就去

純粹黎支持下各位有志之士

Still young

入到先講啦

我老細就係咁

我宜加都係每日訓4-5個鐘
算唔算有做醫生既天賦

你唔可以同香港比較
其他發達國家做醫生都係賺唔多

你到底係想賺錢定讀醫?

去Duke NUS

波蘭,羅馬尼亞

去新加坡
新加坡政府會資助埋你讀
唔洗擔心錢既問題
讀完要服務至少5年
最好你移埋民新加坡

一係MD-PhD

台灣醫科

香港？等死嘅城市

你年紀再大D,就知味道
放心,遲下一次過還

哦,咁當我無講過啦

其實好老實,其他國家做醫生唔會好似香港咁,投入咁少賺咁多
人地行行都要花勁多心血勁長時間先搵到錢

就算係東京大學醫科畢業,新手都係30萬日元月薪咋甚至要迫住做2年義工houseman,無薪水的......

咁冇嘢啦，繼續留返香港啦

咁佢地喜歡快錢,咁樣無計

算 快啲報

會考慮

hk翻36都唔多？

全世界只得你返36?
同埋你香港返36,又唔係年年都36

你頂多houseman果一年chur d
之後你出私家撈就KO
美國,日本,台灣 無得咁玩

你望下美國醫科條路就會明

香港真係十幾萬人會考， 得嗰唔夠一百個醫科位

美國醫生有冇咁top先， 佢地top嘅人好似唔一定選醫？

100個醫科位

matching得咪得
香港你留係ha慘過食屎

果位巴打咩年代？

sor 7 jo, 2000年左右嘅印象 原來嗰陣一間都有百幾

現在出生率低左,一年5萬考生,位加到600個
人地東京大學醫科講緊,100萬名考生,TOP200先入到
普通日本醫科就TOP8000
台大醫科就30萬人的TOP200,普通台灣醫科TOP1200
哪裡輸給香港?

美國一開始都好慘

medic收好多non jupas了

重點係,佢個套科舉論行唔通
講到尾,香港只係當左醫科係金礦
扭曲左醫科同行醫既本質

香港牙醫又點睇?

(off topic)自從回歸以黎，香港冇樣野係做得好，民生經濟政治教育醫療，甚至連醫科收生都咁垃圾。邊個機構d高層都離撚哂地，好似冇人才咁，都唔知係咪因為用人唯親多過用人唯才。

呢句中肯呀
之前有個post就有個醫生咁講:

都話左
真正推動得醫學發展向前既，係其他國家
香港剩係識拎黎搵錢

其他國家做得多，拎得少

美國med 都叫搵到下錢
其他醫療科先慘, PT, OT, Speech / Audio, Phar 等都要 PG 入, 錢又搵唔到

美國med要撈好多年，上位先搵到
但上位前慘到ok
同埋係想像中咁搵
美國想搵錢
不如搞High tech仲賺。。。。。。

其實未至於錢又搵唔到
但唔係發大達
但美國你賺多交稅多

香港個套行唔通

各科pre-tax average 得60-100K
但條路又噤長, 要讀噤多書, 真係幾慘

牙醫 = work life balance

美國先進
但先進背後就是付出

讀3年就有牌算係咁啦 1分錢1分貨

你信唔信,再咁落去,香港會有一日,D野會變到又貴又唔好?

樓主去做另一個余廣亮
佢上左RTHK

事但做個屋村普通科醫生,都月賺50萬HKD既
洗乜花咁多心思同你搞咁多野,搞咁多先進野?
佢無誘因去進步
但個收費又要貴既
到最後就是用家受返

緊係台灣讀醫啦！重問？

咁貴租都有50萬？

本身係香港睇次醫生都貴到仆街

我舉個例姐

errr,其實美國貴D
不過人地肯花時間睇你
一個人半個鐘咁

就算美國收得貴，但由於佢稅高，計埋成本後醫生袋到入袋嘅都可能只有原本嘅一半
另外美國仲係醫藥分家，變相醫生無得係俾藥啲掠你一筆
香港稅低而醫生又可以俾藥，你諗下呢度可以賺幾多?

賺左梗係唔同你講,因為想慳稅
收現金的,你懂的

有數得計 我樓下有一個長期排隊既可能有
其它好多成日walkin都有得睇 一定唔太賺錢

不至於高到香港咁姐 計返各地醫療科好多時都係top 20%收入 絕對唔慘

日本,做義工

一定係台灣醫學院，一路讀一路操英文。

美台學歷係互認，讀完過美國執業。

唔係互認
一樣要考USMLE

香港醫生workload大，同時人工又高到離哂地

歐洲唔同行業收入差距相對地無咁大（不過文科全地球都偏乞食）
，唔會搞到個個尖子都想去做時下fatfat行業，以前個個狗衝報it，gbus之後到而家醫療科，長遠咪又係產業單一化同埋大家個快樂程度低，

成日講乞食科就係因為收入不均同埋高樓價啊嘛，逼一堆人去做自己唔想做o既行業其實好撚悲哀

柒左

到左一日，個行業沒落，就成排人叫跳樓

如果普普通通搵兩萬都可以安居樂業 D人洗狗衝入D搵錢科目咩
到時可以楝自己鍾意既野黎做

香港仲有工作環境都相對惡劣
有錢都未必work life balance到
樓價咁痴線醫生都要慢慢供啦

唔係掛, 3 年?
好多都要求 pre-clinic / chem / biochem, 隨時有UG 都要再讀 pre-pharm

Sor巴I mean 係香港讀

剝削第一, 專業第二
十幾年前未 mandatory PG / Doc., 而家要讀多最少3 年
但人工都唔知有冇跑贏通漲

係囉, 幾年前睇都要考試, 邊有認台灣

老實講，班醫生比起其他大學生都只係讀多2年咁大把，人工就高人哋幾倍咁，值咩？

問題係外國 top20% 人工只係高 average 好少, 而且福利一定唔洗諗
首先收生要求高, 又要人地 doc. 級付出, 但待遇只係比普通人好少少
起碼 top10% 啦

公立醫生算合理啦
shift+oncall工時長到痴肺，病人又多到打仗咁款，條條人命黎

私家可圈可點

其他大學生咪試下去考 medic, 過到海咪神仙囉

其他科太underpaid

真係痴線應該係08前ibank
炒炒賣賣花紅都幾多球咁計

醫生還好，太多專業underpaid

唔係2年咁簡單 medic一個sem讀既嘢已經分分鐘等於其他科一年 讀嗰時壓力大 出黎做嘢壓力又大 算係咁啦

其實其他科執正黎做，都好chur
但香港膠化哂黎教

errrr.... 跟 textbook / notes 係最低基本, 未上堂就應該睇左
最癲係用考永遠唔知考乜既課外野黎分高低

例如？

同美國或大陸比
理工科教得太淺了

係啊

美國其他科都係咁

我諗你應該唔知其他國家嘅醫生人工先會講呢句嘢

同外國比始終差太遠
係英國做MO average £50k 一年
計番港紙一個月40k
但唔好唔記得uk taxation比香港重，計埋個差距仲大

係外國 underpaid，剝削
外國基本上ripped off 醫護

當全球都俾得無香港咁高時，你竟然覺得係全球underpaid，而唔去考慮下係咪香港俾得太高?
定係你根本係局內人，怕我講咗個事實出嚟會損害到你利益?

師兄做咩咁睇唔開

香港俾緊幾多唔關我事, 話知佢飛天
只係講緊外國普遍人工同要求唔成正比

納稅人啲錢嚟
點會唔關我事？

講緊外國 underpaid, 關香港 overpaid 咩事, 唔通香港係 overpaid 外國就無 underpaid 咩
外國好多 foreign aid, asylum seeker assistance 呢類垃圾支出, 不如加人工俾醫護

你咁講其實台灣醫生residency 都係得2萬幾 唔通就代表英國醫生overpaid咩 香港個柒婆都年薪4-500萬 其實我覺得香港個問題係某啲行業underpaid得好緊要

我唔認為係外國underpaid
真正個問題係香港overpaid得太勁
咩你覺得睇個專科醫生(唔講去公立)要成千蚊係值咩?
不過呢樣就會牽涉到另一個問題，就係香港醫療行業嘅保護主義

會唔會等到有醫藥分家既一日

我只係攞2個生活水準差唔多嘅地方做比較
要比唔通攞個西非窮國同香港比咩?比嚟都無意義啦
btw我同意香港的確有好多行業underpaid，但underpaid嘅一定唔會係醫生

香港應該無可能，醫生一個做晒睇病同配藥

USA 2000 年 average income 40k, 2019 62k
同時, pharm 2000 年 82K, 2019 114K
但pharm 既入學要求係廿年間已經提升到要再最少讀多3 年書 (UG 變Doc.)
連追通漲都跑輸大市, 即使唔計 extra 時間金錢精神投資都 underpaid 啦大佬

或者你可以話醫療本身就唔值錢囉噤樣

你個62k係resident doctors嘅annual income，唔係per month
你除番開咪又係40k港紙一個月，同uk相近
香港MO一出嚟就接近60k，老實講呢條數點都都唔合理

你係咪無理解過我想講咩?
我只係話香港醫生overpaid得太多，跟如果跟番uk, usa大約40k一個月我無異議

其實德國都係稅前4000歐貨仔

你就係話香港 overpaid, 但你又有冇理解外國 underpaid + high tax
我對香港 overpaid 係無乜異議, 但外國醫護真係慘, 書讀多人幾年, 量隨時幾倍, 但個人工

咁點解usa，uk呢啲國家都係出40k?
一個國家出呢個價可能只係佢自己嘅睇法，但唔少發達國家出呢個價咪係姐係大家都覺得佢哋係值呢個價囉
而且40k呢條數比絕大部分U grad嘅人工都高好多
況且做得MO都講緊只係U grad幾年內，知識同經驗又唔夠，何德何能攞60k咁高人工?

你睇我之前都係講其他醫療科慘, 唔係 physician
另外40K 同62K 係 median household income (2000 & 2019)
已經反映左例如 pharm 呢d 醫療科係追唔上通漲
連通漲都追唔上, 我唔明點解會話唔係 underpaid

如果話個 skill sets 係追唔上時代變化, 我都理解個人工會跌
但其他醫療科明明不停提升緊個入學畢業要求以及技術不斷進步改良
但個收入都追唔到通漲就真係
除左剝削我諗唔到第二個解釋

errrrr.... usa

其實都唔明點解pharm 會5xk starting
physio 就得3xk

甚至audiologist 點解會5xk
med lab, radiographer就得3xk

Sor 自膠

大家都係allied health 一樣唔係醫生
人工會差咁多 更加唔好講max 都差好多

HK Audiologist 直頭反比, USA physio 人工高過佢
香港個 pricing 比較怪, 唔係太理解點解會噤
RN 係 degree 人工 15級
PTOTRT 係 HD 人工 14 級

呢個係幾十年前開始一路無改到既架構黎, 無人review無人嘈無人改
N咁多年前乜乜therapy最初要去外國讀(睇下d 老prof. CV)
之後香港紅磚屋開相關HD課程
再唔知幾時, 可能係跟埋土升大學變左degree

唔係我
我指Peddy已得手
Peddy係一位台灣女醫生

大把科都係咁

美國做工程仔，都有40K

歐美睇一個症半小時至1個鐘
香港5分鐘不到

據我所知美國engine都係神科，而且辛苦程度不下於medic，收得呢個數唔奇

係，係真心好撚辛苦

不便透露

有冇打算移民 有既一定係台灣

一定要揀去台灣讀醫
前途無限

有料到既係

所以我覺得雖然美制 PG 醫療係專業及可取, 但個前提係要個薪酬配合
否則只係變相剝削, 長遠唔係一件好事

薪酬係配合
只是你要做好多年上位先會報返比你

噤係剝削人地個青春
變到更加有家底先讀得上去同做埋落去, 社會流動性繼續降低

香港個admission其實點解咁反對人repeat/second degree?

都係
pg-entry 其實算係一個時機去加返mps point

今次武肺, 個個總統總理都話多謝醫護, 人地死9 埋用條命去執你地親中既屎
你睇英國 on9 到叫私家既醫護去公家做義工, 連 research institutes 無 practice 緊既都返去幫手做清潔,
其實真係不如唔好9 UP, 比返合理人工人地先, 唔好再 ripped off, 唔好再叫人做義工
已經謝天謝地

可以借

冇錯
但台灣讀得到醫，畢左業考到牌
o係台灣做野起碼有溫飽中上生活
香港讀物理治療
考到個牌但撈唔掂係慘過食屎

係架

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問天安門旅遊(會員#165028)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

要還架
不過都應該好難架啦, 噤多人反對醫療平權
雖然我唔知點解要反對, 半斤八兩姐都係, 又唔係要 overpaid

其實還到架
但真心要捱到40歲之後先係收成期

點樣先可以撈唔掂
個個都30分

撈唔掂係唔係指飽和？